[
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 1,
    "question": "les crit\u00e8res pour le diagnostic de prediabete, sont:",
    "options": [
      "A. glyc\u00e9mie \u00e0 jeun = 110-125 mg/dl",
      "B. hba1c entre 5,7 et 6,4%",
      "C. glyc\u00e9mie a jeun > 126 mg/dl",
      "D. hba1c > 7%",
      "E. glyc\u00e9mie a deux heures pendant le test de tol\u00e9rance au glucose = 140-199 mg/dl"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 2,
    "question": "sont crit\u00e8res d\u00e9finissant pour lupus \u00e9ryth\u00e9mateux diss\u00e9mine les suivants:",
    "options": [
      "A. photosensibilit\u00e9",
      "B. leucocytose",
      "C. \u00e9ruption malaire en ailles de papillon",
      "D. pleur\u00e9sie oh p\u00e9ricardite",
      "E. absence de cellule le"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 3,
    "question": "le tableau clinique et biologique de dyslipid\u00e9mies inclut les suivants:",
    "options": [
      "A. s\u00e9rum lactescence lorsque la concentration des tg est beaucoup plus \u00e9lev\u00e9e (500 mg/dl)",
      "B. lipemia retinalis qu\u2019on la rencontre en hypertriglyceridemie tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re (> 4000 mg/dl)",
      "C. xanthomes, qui sont des nodules sous-cutan\u00e9s",
      "D. ct s\u00e9rique < 200 mg/dl",
      "E. xanthelasma, qui est un nodule sous-cutan\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 4,
    "question": "*lequel des crit\u00e8res pour le diagnostic de diab\u00e8te monog\u00e9nique n\u2019est pas vrai :",
    "options": [
      "A. l'insuline n'est pas n\u00e9cessaire dans les 5 premi\u00e8res ann\u00e9es",
      "B. le c-peptide est diminue",
      "C. autosomique dominante",
      "D. les patients sont de poids normal",
      "E. l'absence d'auto-anticorps"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 5,
    "question": "acidose mixte (lactique et diab\u00e9tique) est caract\u00e9rise par:",
    "options": [
      "A. un pronostic r\u00e9serve et une mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e",
      "B. hyperglyc\u00e9mie < 400 mg/dl",
      "C. acide lactique < 5 mmol/l",
      "D. la correction du lactate peut \u00eatre acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e par l'administration de furos\u00e9mide",
      "E. initialement, les patients \u00e9prouvent une faiblesse musculaire progressive"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 6,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur le traitement de acidoc\u00e9tose diab\u00e9tique sont vrais:",
    "options": [
      "A. habituellement, la solution administr\u00e9e est glucose 10%",
      "B. il est recommand\u00e9 de ne pas abaisser la glyc\u00e9mie plus vite que 100 mg/di/h",
      "C. l'administration d'une solution de bicarbonate de sodium est faite \u00e0 un ph < 7",
      "D. le traitement des facteurs pr\u00e9cipitants n'est pas obligatoire",
      "E. le traitement par k ne d\u00e9marre pas dans la premi\u00e8re heure"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 7,
    "question": "le tableau clinique et biologique en le pre coma diab\u00e9tique inclut les suivants:",
    "options": [
      "A. glyc\u00e9mie > 500 mg/dl (400-700 mg/dl)",
      "B. osmolarit\u00e9 plasmatique \u00e9lev\u00e9e",
      "C. absence de respiration de kussmaul",
      "D. k basses, na normales ou \u00e9lev\u00e9e",
      "E. diminution du tonus musculaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 8,
    "question": "le tableau clinique de goutte chronique inclut:",
    "options": [
      "A. gonflement asym\u00e9trique des articulations, mis en \u00e9vidence radiologique",
      "B. plus d\u2019une attaque aigue d\u2019arthrite",
      "C. les calculs r\u00e9naux d\u2019acide urique sont pr\u00e9sents dans 20% des patients",
      "D. histoire d\u2019arthrite aigue monoarticulaire",
      "E. tophus sont pr\u00e9sents en 25-50% des patients"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 9,
    "question": "*n\u2019est pas utilis\u00e9 dans le traitement pharmacologique de l\u2019arthrite aigue goutteuse:",
    "options": [
      "A. diclof\u00e9nac",
      "B. aspirine",
      "C. ketoprofene",
      "D. meloxicam",
      "E. celecoxib"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 10,
    "question": "les \u00e9nonc\u00e9s suivants sur les inhibiteurs sglt-2 sont vrais?",
    "options": [
      "A. sont administr\u00e9s par voie sous-cutan\u00e9e",
      "B. ont comme repr\u00e9sentant dapagliflozine",
      "C. diminution de l\u2019hba1c de 0,55 \u00e0 0,9%",
      "D. les r\u00e9actions ind\u00e9sirables les plus fr\u00e9quentes sont les infections urog\u00e9nitales.",
      "E. m\u00e9canismes d\u2019action: l\u2019inhibition (partielle) de r\u00e9absorption du glucose dans le tubule contourne proximal."
    ],
    "correct_answers": ["B", "C","D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 11,
    "question": "quel est le traitement symptomatique g\u00e9n\u00e9ral de la polyarthrite rhumato\u00efde:",
    "options": [
      "A. anti-inflammatoires non st\u00e9ro\u00efdiens",
      "B. synoviorth\u00e8ses",
      "C. cortico\u00efdes",
      "D. antalgiques",
      "E. infiltration"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 12,
    "question": "le test de tol\u00e9rance orale au glucose est effectu\u00e9 quand:",
    "options": [
      "A. pour le diagnostic du diab\u00e8te gestationnel",
      "B. glyc\u00e9mie \u00e0 jeun > 140",
      "C. glyc\u00e9mie \u00e0 jeun est comprise 110-125 mg/dl",
      "D. s\u2019il y a un risque de d\u00e9velopper un diab\u00e8te",
      "E. glyc\u00e9mie \u00e0 jeun est comprise entre 70-110 mg/dl"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 13,
    "question": "*les facteurs favorisant d\u2019acidoc\u00e9tose diab\u00e9tique en ds de type 1 sont:",
    "options": [
      "A. infections aigues",
      "B. l\u2019arr\u00eat de l\u2019insuline",
      "C. des interventions chirurgicales",
      "D. des m\u00e9dicaments concomitants comme les cortico\u00efdes",
      "E. tous mentionne"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 14,
    "question": "quels sont les signes biologiques du lupus \u00e9ryth\u00e9mateux diss\u00e9min\u00e9?",
    "options": [
      "A. hyperglyc\u00e9mie",
      "B. anticorps anti-sm",
      "C. leucop\u00e9nie mod\u00e9r\u00e9e",
      "D. an\u00e9mie",
      "E. prot\u00e9ine c r\u00e9active \u00e9lev\u00e9e"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 15,
    "question": "le coma hypoglyc\u00e9mique est caract\u00e9ris\u00e9 par:",
    "options": [
      "A. d\u00e9shydratation",
      "B. contracture musculaire",
      "C. glycosurie",
      "D. glyc\u00e9mie > 80 mg/dl",
      "E. signe de babinski bilat\u00e9ral positif"
    ],
    "correct_answers": ["B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 16,
    "question": "les crit\u00e8res pour le diab\u00e8te latent auto-immun de l\u2019adulte (lada) sont:",
    "options": [
      "A. ph\u00e9notypique ds de type 2",
      "B. le c-peptide est diminu\u00e9",
      "C. les auto-anticorps sont n\u00e9gatifs",
      "D. l\u2019absence des ant\u00e9c\u00e9dents familiaux",
      "E. l\u2019\u00e2ge au moment du diagnostic < 35 ans"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 17,
    "question": "les m\u00e9canismes pathog\u00e8nes de diab\u00e8te de type 2 sont les suivants:",
    "options": [
      "A. augmentation de la s\u00e9cr\u00e9tion et de l\u2019action des incr\u00e9tines",
      "B. augmentation de la production h\u00e9patique de glucose",
      "C. alt\u00e9ration de la s\u00e9cr\u00e9tion d\u2019insuline",
      "D. diminution de la lipolyse",
      "E. diminution de la s\u00e9cr\u00e9tion et de l\u2019action des incr\u00e9tines"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 18,
    "question": "les principaux facteurs de risque pour la dyslipid\u00e9mie sont:",
    "options": [
      "A. le diab\u00e8te",
      "B. r\u00e9gime pauvre en calories",
      "C. pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique",
      "D. l\u2019hypothyro\u00efdie",
      "E. mode de vie s\u00e9dentaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 19,
    "question": "parmi les manifestations cutan\u00e9es de scl\u00e9rodermie on trouve:",
    "options": [
      "A. \u00e9ruption vespertilio",
      "B. scl\u00e9rose cutan\u00e9e",
      "C. ulc\u00e9ration bucco-pharyngienne",
      "D. syndrome de raynaud",
      "E. calcinose"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 20,
    "question": "le tableau clinique et biologique de la d\u00e9nutrition se compose des crit\u00e8res suivants:",
    "options": [
      "A. l\u2019absence des douleurs abdominales",
      "B. une r\u00e9duire des constituants lipidiques : le cholest\u00e9rol total, les tg",
      "C. globes oculaires hypotoniques",
      "D. hypoalbumin\u00e9mie (< 3,5 g/dl)",
      "E. d\u00e9finie par un imc inf\u00e9rieur \u00e0 22,5 kg/m\u00b2"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 21,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur les biguanides sont vrais:",
    "options": [
      "A. ont comme le m\u00e9canisme d\u2019action l\u2019augmentation de la n\u00e9oglucogen\u00e8se dans le foie.",
      "B. l\u2019augmentation de taux d\u2019hba1c de 0,5 - 1%",
      "C. ne conduise pas \u00e0 des changements dans le poids corporel",
      "D. sera administr\u00e9s en 1-2 doses, pr\u00e9prandiales",
      "E. ont un risque de l\u2019hypoglyc\u00e9mie tr\u00e8s faible."
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 22,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur le diab\u00e8te gestationnel sont vrais:",
    "options": [
      "A. apr\u00e8s la naissance, les niveaux de glucose sanguin restent \u00e9lev\u00e9s.",
      "B. il y a un risque accru de d\u00e9velopper un diab\u00e8te de type 2.",
      "C. apres la naissance, le niveau de glucose sanguin est normalise",
      "D. il n'y a pas de risque de d\u00e9velopper un diab\u00e8te sucre.",
      "E. il y a un risque accru de d\u00e9velopper un diab\u00e8te de type 1."
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 23,
    "question": "les suivants sont des caract\u00e9ristiques pour l\u2019ob\u00e9sit\u00e9",
    "options": [
      "A. augmentation de poils de 30% en poids id\u00e9al.",
      "B. ob\u00e9sit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale accompagne certains syndromes g\u00e9n\u00e9tiques",
      "C. une valeur de l\u2019indice de masse corporelle (imc) = 30 mg/m2",
      "D. l\u2019ob\u00e9sit\u00e9 primaire repr\u00e9sente la majorit\u00e9 des cas d\u2019ob\u00e9sit\u00e9 (95%)",
      "E. pancr\u00e9atite aig\u00fce c\u2019est une complication digestive possible."
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 24,
    "question": "lequel des crit\u00e8res suivants sont positifs dans la dermatomyosite:",
    "options": [
      "A. d\u00e9ficit moteur bilat\u00e9ral sym\u00e9trique pr\u00e9dominant distal",
      "B. age de d\u00e9but enfant ou adulte",
      "C. d\u00e9ficit moteur bilat\u00e9ral sym\u00e9trique pr\u00e9dominant proximal",
      "D. la biopsie musculaire n'est pas n\u00e9cessaire",
      "E. rash cutan\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 25,
    "question": "les complications m\u00e9tabolique aigues du diab\u00e8te sucre sont:",
    "options": [
      "A. coma diab\u00e9tique hyperosmolaire",
      "B. acidoc\u00e9tose diab\u00e9tique",
      "C. hypertension art\u00e9rielle",
      "D. coma hypoglyc\u00e9mique",
      "E. pied diab\u00e9tique"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 26,
    "question": "*lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur le syndrome musculaire dans la myopathie inflammatoire idiopathique, est vrai:",
    "options": [
      "A. d\u00e9ficit musculaire absent",
      "B. myalgies absents",
      "C. atteint des ceintures scapulaires et pelviennes sans sp\u00e9cificit\u00e9 musculaire",
      "D. n'est pas pr\u00e9sent dans les formes aigues",
      "E. installation lente"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 27,
    "question": "le diab\u00e8te est un probl\u00e8me majeur de sante publique en raison de complications chroniques graves, et:",
    "options": [
      "A. est la principale cause d'insuffisance r\u00e9nale chronique, la c\u00e9cit\u00e9 et l'amputation non traumatique des membres inferieurs",
      "B. 50% des patients atteints de diab\u00e8te meurent d\u2019\u00e9v\u00e9nements cardiovasculaires",
      "C. provoque l'augmentation de risque de maladie coronarienne et d'avc de 2-6 fois",
      "D. provoque une diminution de la vie de 2 ans",
      "E. les patients n\u2019associent pas un risque cardio-vasculaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 28,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sont caract\u00e9ristiques pour ds de type 2:",
    "options": [
      "A. l'absence des anticorps anti-pancr\u00e9atiques",
      "B. traitement avec l'insuline parfois n\u00e9cessaire",
      "C. l'association avec d'autres maladies auto-immunes",
      "D. age au d\u00e9but: > 40 ans",
      "E. tendance \u00e0 la c\u00e9tose rare mais possible"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 29,
    "question": "*lequel des crit\u00e8res pour le diagnostic de diab\u00e8te monog\u00e9nique n'est pas vrai:",
    "options": [
      "A. l'insuline n'est pas n\u00e9cessaire dans les 5 premi\u00e8res ann\u00e9es",
      "B. le c-peptide est diminue",
      "C. autosomique dominante",
      "D. les patients sont de poids normal",
      "E. l'absence d'auto-anticorps"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 30,
    "question": "acidose mixte (lactique et diab\u00e9tique) est caract\u00e9rise par:",
    "options": [
      "A. un pronostic r\u00e9serve et une mortalit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e",
      "B. hyperglyc\u00e9mie < 400 mg/di",
      "C. acide lactique < 5 mmol/l",
      "D. la correction du lactate peut \u00eatre acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e par l'administration de furos\u00e9mide",
      "E. initialement, les patients \u00e9prouvent une faiblesse musculaire progressive"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 31,
    "question": "*lequel des crit\u00e8res pour le diagnostic de diab\u00e8te monog\u00e9nique n'est pas vrai:",
    "options": [
      "A. les patients sont de poids normal",
      "B. l'insuline n'est pas n\u00e9cessaire dans les 5 premi\u00e8res ann\u00e9es",
      "C. autosomique dominante",
      "D. l'absence d'auto-anticorps",
      "E. le c-peptide est diminue"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 32,
    "question": "lequel des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur le traitement de acidoc\u00e9tose diab\u00e9tique sont vrais",
    "options": [
      "A. habituellement, la solution administr\u00e9e est glucose 10%",
      "B. il est recommand\u00e9 de ne pas abaisser la glyc\u00e9mie plus vite que 100 mg/dl/h",
      "C. l'administration d'une solution de bicarbonate de sodium est fait \u00e0 un ph <7",
      "D. le traitement des facteurs pr\u00e9cipitants n'est pas obligatoire",
      "E. le traitement par k ne d\u00e9marre pas dans la premi\u00e8re heure"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 33,
    "question": "les crit\u00e8res pour le diagnostic de prediab\u00e8te, sont:",
    "options": [
      "A. glyc\u00e9mie \u00e0 jeun = 110-125 mg/dl",
      "B. hba1c entre 5,7 et 6,4%",
      "C. glyc\u00e9mie \u00e0 jeun > 126 mg/dl",
      "D. hba1c > 7%",
      "E. glyc\u00e9mie a deux heures pendant le test de tol\u00e9rance au glucose = 140-199 mg/dl"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 34,
    "question": "quels sont les signes biologiques du lupus \u00e9ryth\u00e9mateux diss\u00e9mine?",
    "options": [
      "A. hyperglyc\u00e9mie",
      "B. anticorps anti-sm",
      "C. an\u00e9mie",
      "D. leucop\u00e9nie mod\u00e9r\u00e9e",
      "E. prot\u00e9ine c r\u00e9active \u00e9lev\u00e9e"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 35,
    "question": "le tableau clinique et biologique en le pr\u00e9-coma diab\u00e9tique, inclut les suivants:",
    "options": [
      "A. glyc\u00e9mie > 500 mg/dl (400-700 mg/dl)",
      "B. osmolarit\u00e9 plasmatique \u00e9lev\u00e9e",
      "C. absence de respiration de kussmaul",
      "D. k basse, na normale ou \u00e9lev\u00e9e",
      "E. diminution du tonus musculaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 36,
    "question": "le tableau clinique de goutte chronique inclut:",
    "options": [
      "A. gonflement asym\u00e9trique des articulations, mis en \u00e9vidence radiologique",
      "B. plus d'une attaque aigue d'arthrite",
      "C. les calculs r\u00e9naux d'acide urique sont pr\u00e9sents dans 20% des patients",
      "D. histoire d'arthrite aigue monoarticulaire",
      "E. tophus sont pr\u00e9sents en 25-50% des patients"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 37,
    "question": "*n'est pas utilis\u00e9 dans le traitement pharmacologique de l'arthrite aigue goutteuse",
    "options": [
      "A. diclofenac",
      "B. aspirine",
      "C. ketoprofene",
      "D. meloxicam",
      "E. celecoxib"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 38,
    "question": "lesquels des \u00e9nonc\u00e9s suivants sur les inhibiteurs sglt-2 sont vrais?",
    "options": [
      "A. sont administr\u00e9s par voie sous-cutan\u00e9e",
      "B. ont comme repr\u00e9sentant dapaglfiozine",
      "C. diminution de l'hba1c de 0,88 \u00e0 0 9%",
      "D. les r\u00e9actions ind\u00e9sirables les plus fr\u00e9quentes sont les infections urog\u00e9nitales",
      "E. m\u00e9canisme d\u2019action: l\u2019inhibition (partielle) de r\u00e9absorption du glucose dans le tubule contourn\u00e9 proximal."
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 39,
    "question": "le tableau clinique du stade avance de la spondylarthrite ankylosante entraine:",
    "options": [
      "A. scoliose",
      "B. vomissement",
      "C. suppression de la lordose physiologique",
      "D. ankylose",
      "E. la rigidit\u00e9 de la colonne vert\u00e9brale"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 40,
    "question": "le tableau clinique et biologique de dyslipid\u00e9mies inclut les suivants:",
    "options": [
      "A. xanthelasma, qui est un nodule sous-cutan\u00e9",
      "B. ct s\u00e9rique < 200 mg/dl",
      "C. s\u00e9rum lactescente lorsque la concentration des tg est beaucoup plus \u00e9lev\u00e9e (500 mg/dl)",
      "D. lipemia retinalis qu'on la rencontre en hypertriglyc\u00e9rid\u00e9mie tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re (> 4000 mg/dl)",
      "E. xanthomes qui sont des nodules sous-cutan\u00e9s"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 41,
    "question": "parmi les manifestations cutan\u00e9es de scl\u00e9rodermie on trouve",
    "options": [
      "A. eruption vespertilio",
      "B. sclerose cutanee",
      "C. ulceration bucco-feringienne",
      "D. syridiome le raynaud",
      "E. calcinose"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 42,
    "question": "les principaux facteurs de risque pour la dyslipid\u00e9mie sont:",
    "options": [
      "A. le diab\u00e8te",
      "B. r\u00e9gime pauvre en calories",
      "C. pr\u00e9disposition g\u00e9n\u00e9tique",
      "D. l'hypothyro\u00efdie",
      "E. mode de vie s\u00e9dentaire"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 43,
    "question": "sont crit\u00e8res d\u00e9finissant pour lupus \u00e9ryth\u00e9mateux diss\u00e9mine les suivants:",
    "options": [
      "A. photosensibilit\u00e9",
      "B. leucocytose",
      "C. \u00e9ruption malaire en ailes de papillon",
      "D. pleur\u00e9sie ou p\u00e9ricardite",
      "E. absence de cellules le"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  }
]
